%@metapost:aix1996.mp
%@Titre: Aix -- 1996
Sur la figure ci-dessous (qui n'est pas en vraie grandeur) les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles et les dimensions sont les suivantes :\par $OA=5$~cm; $AC=AB=4$~cm; $OD=6,3$~cm; $DE=5,04$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer $OB$ et $CD$.
\item Les droites $(AD)$ et $(CE)$ sont-elles parallèles? Justifier votre réponse.
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{aix1996-3}\]
